點樣擺脫纏繞左好耐既無力感？

我是零

重來

法則係 ”學習要由小到大，由內到外。”

你見到巨人做大事成功，自己就做唔到，所以會覺得無力。就算你能通過借助外力，走精面去達到目的，內心的無力感就會轉變成依賴和僥倖心。下次當有新問題發生，無力感又會再次出現。

歸根究底只有自身強大先能解決才能夠解決無力感。

建議樓主，先由小事開始學習負責承擔責任(如負責起屋企嘅打掃煮飯等工作，負責管好自己嘅學習及身體鍛煉責任)。如果連呢啲小事、內部自己嘅事都搞唔掂，其他事就更加冇可能做好。噉無力感，係唔會消失嘅。

聰明嘅你自己慢慢消化下，唔明嘅就算數。

唔擺脫埋右？

多謝你